中銀上調H按及P按 下周一生效

繼花旗銀行昨日調高H按封頂息率，幾間銀行當中包括按揭第二大「龍頭」中銀香港（2388）亦跟加鎖息上限。中銀香港宣佈經綜合考慮市場情況及息口走勢等因素，由8月13日起，同業拆息按揭計劃(H按) 的鎖息上限調高至最優惠利率減2.65厘(即2.35厘)，而其他以P為基準的按揭計劃利率則上調至最優惠利率減2.75厘 (即2.25厘)。該行適時調整息率，以審慎管理風險，並會不時對按揭息率進行重檢。

永隆銀行亦跟加。永隆銀行的H按計劃，由原先的H+1.24厘至1.33厘，今日起新造H按調高至H+1.38厘至1.43厘，視乎客群而定；封頂息率為最優惠利率（P）減2.9厘，而永隆採用「大P」，即為5.25厘，實際為2.35厘；以一個月拆息持續高企下，等如供樓客須多付利息0.1厘。，與花旗看齊。

永隆銀行的P按息率則維持不變，介乎P-2.5至P-3厘，視乎客戶群而定。

市傳建行亞洲由8月9日開始，亦上調H按封頂息率至P減3厘，實際息率2.25厘。至於P按息率亦加至P-3厘起，實際息率2.25厘。H按及P按的現金回贈均為1.95%。

另外，有消息指工銀亞洲、東亞銀行、富邦銀行等數間銀行亦將於一、兩日內作出調整，市傳金管局今日有致電個別銀行，詢問現時資金成本下，按息會否有虧蝕壓力。

咪都係平到痴線